，是由[Media-Vision開發](../Page/Media-Vision.md "wikilink")，[索尼電腦娛樂於](../Page/索尼電腦娛樂.md "wikilink")2007年8月9日發售的模擬策略[角色扮演遊戲](../Page/電子角色扮演遊戲.md "wikilink")。[狂野歷險系列的第七作](../Page/狂野歷險系列.md "wikilink")。

## 概要

[狂野歷險系列第一款](../Page/狂野歷險系列.md "wikilink")[掌上型遊戲機遊戲](../Page/掌上型遊戲機.md "wikilink")，遊戲標題使用XF而不使用編號，而遊戲種類由普通的[角色扮演遊戲改為模擬策略角色扮演遊戲](../Page/電子角色扮演遊戲.md "wikilink")。人物設計與前作「[狂野歷險
the Vth
Vanguard](../Page/狂野歷險_the_Vth_Vanguard.md "wikilink")」一樣是[佐佐木和美](../Page/佐佐木和美.md "wikilink")，而劇本改回為[金子彰史](../Page/金子彰史.md "wikilink")。

### 世界観

遊戲舞台依舊是行星法爾蓋亞，而行星規模性地荒廢，古代文明的崩塌，漸漸成為「步向死亡的世界」。崩潰的世界只剩下少量的食物資源、土地和財產等，人們開始了的不知什麼才能時候結束的相爭。

### 戰鬥系統

## 角色

### 建國騎士團「空白畫架」

  - **克拉莉莎
    (Klarissa)**　[配音](../Page/日本配音員.md "wikilink")：[咲乃藍里](../Page/咲乃藍里.md "wikilink")
      -
        系統第二位女主角，17歳，身高160cm。率領建國騎士團「**空白畫架**」的少女。年紀輕輕就要背負嚴酷的重壓，性格開朗活潑。從已故的母親繼承「阻止世界的荒廢，引領人們邁向『**豐饒之地**』」的夢想。
  - **菲亞斯 (Firs)**　配音：[津山博](../Page/津山博.md "wikilink")
      -
        26歳，身高178cm。守護克拉莉莎並跟隨著她的青年。沉默寡言，從不談論自己的過去，不過他非常體諒別人，是一個和善的人。做事專心，重情義，竭盡全力完成自己的信念，而內裏隱藏著燃燒的鬥士。
  - **雷賓 (Revin)**　配音：[坂卷亮佑](../Page/坂卷亮佑.md "wikilink")
      -
        15歳，身高158cm。艾列希斯貴族的兒子，自小從拉布萊娜學習魔法。自知自己沒有魔法的才能，所以學會靈活的身手作為補足。對主角克拉莉莎抱有愛慕之情，但克拉莉莎完全沒有注意到。
  - **拉布萊娜 (Labryna)**　配音：[津野shino](../Page/津野shino.md "wikilink")
      -
        34歳，身高167cm。前艾列希斯王室附屬的魔術師。非常博學，雖然不擅長於軍事方面，但好的知識成為空白畫架的最大武器。頭腦轉得快，擁有看穿隱藏著的真實的洞察力。
  - **羅格納 (Logner)**　配音：[中田雅之](../Page/中田雅之.md "wikilink")
      -
        29歳，身高189cm。強健體格的傭兵，言行像一位紳士，做事謹慎認真。能對應危機，而戰鬥中各能力都非常卓越。
  - **東尼 (Tony)**
      -
        克拉莉莎率領的空白畫架的雜種狗。非常大吃，常接近克拉莉莎和拉布萊娜，喜歡年輕的女性。

### 元老院

  - **路帕德 (Rupert)**　配音：[本田裕之](../Page/本田裕之.md "wikilink")
  - **夏爾特魯茲 (Chartreuse)**　配音:[石川和之](../Page/石川和之.md "wikilink")
  - **愛格菈蕾格 (Egralag)**　配音：[日野未步](../Page/日野未步.md "wikilink")
  - **艾森 (Eisen)**　配音：[古田信幸](../Page/古田信幸.md "wikilink")
  - **威斯海特 (Weishelt)**　配音：[比嘉久美子](../Page/比嘉久美子.md "wikilink")

### 艾列希斯王國

  - **拉斯尼爾 (Hrathir)**　配音：[小川一樹](../Page/小川一樹.md "wikilink")
  - **卡蒂娜 (Katina)**　配音：[廣田詩夢](../Page/廣田詩夢.md "wikilink")
  - **雅蕾克西雅 (Alexia)**　配音：?

## 職業

  -
    遊戲中各角色有「級別」（所謂職業）設定，根據級別各角色有不同的參數、裝備、技能和其他「個人技能」的特殊能力等。而遊戲中亦加入狂野歷險系列的「解謎」系統，在各個舞台中有不同特殊的裝置，需要不同級別來運作。
    「級別」有分為主要角色的「專用級別」及候鳥（渡り鳥）的「通用級別」等兩種。轉換級別時，須要稱為「ARM」的神秘機器。

<!-- end list -->

  - 專用職業
      - 蒲公英 Dandelion

          -
            克拉莉莎的初期級別。

      - 斧戰士 Axe Battler

          -
            菲亞斯的初期級別。

      - 武術魔法師 Martial Mage

          -
            雷賓的初期級別。

      -   -
            拉布萊娜的初期級別。

      - Storm Rider

          -
            羅格納的初期級別。

      - 雜種狗

          -
            東尼的初期級別。
  - 通用級別
      - 戰士 War Head

          -
            武器：劍　防具：防護背心
            物理攻撃型的級別。

      - 咒術師 Spell Caste

          -
            武器：魔導書　防具：指環
            魔力攻撃型的級別。

      - 工具士 Gadgeteer

          -
            武器：扳手　防具：圍裙
            使用道具型的級別。

      - 幻想樂師 Fantastica

          -
            武器：鈴　防具：徽章
            輔助戰鬥型的級別。

      - 強擊槍手 Assault Buster

          -
            武器：槍　防具：頭部裝備
            可以直線移動，而移動力是級別之首。

      - 速弓手 Strider

          -
            武器：弓　防具：護身符
            使用弓箭遠距離攻擊的級別。

      - 拳擊決鬥士 Glove Duelist

          -
            武器：拳擊手套　防具：皮帶
            擁有向敵人投擲道具的個人技能的級別。

      - 護衛 Escort Vessel

          -
            武器：鎚　防具：金屬鎧甲
            高防禦力及攻擊力的前衛型級別。

      -   -
            武器：禮儀劍　防具：禮服
            高HP及高防禦力，能將負面狀態轉嫁給敵人的個人技能的級別。

      - 模仿師 Emulator

          -
            武器：爆弾　防具：懷錶
            能複製敵人技能的個人技能「下載」的級別。

      - 搜索者 Wonder Seeker

          -
            武器：彈珠機　防具：靴
            發現周圍隱藏的敵人及道具的級別。

      - 夜行者 Night Raider

          -
            武器：細剣　防具：面具
            利用高反應價來多次攻擊類型的級別。

      - 拯救者 Sacred Saviour

          -
            武器：懷刀　防具：護符
            擁有回復及補助的技能支援型的級別。

      -   -
            武器：灣刀　防具：曲玉
            高迴避力的級別。

      - 解謎師 Enigmaser

          -
            武器：杖　防具：長袍
            全級別中最多MP的級別。

      -   -
            武器：手裏劍　防具：寶石
            有識別有屬性的HEX「」的能力的級別。

## 遊戲用語

  - 建國騎士團「空白畫架(Blanquizel)」

<!-- end list -->

  -
    「空白畫架」是古代流傳的艾列希斯建國傳說中的騎士團，「Blanquizel」意為「空白的畫架」，而騎士團的徽章也是「畫架與被拔起的劍」。為艾列希斯和平為目標，但與艾列希斯王國元老院敵對。

## 主題曲

「本気の嘘」 中譯：「認真的謊言」

  -
    作詞：なるけみちこ (Michiko Naruke)
    作曲／編曲：上松範康
    主唱：織田かおり

## 關於非官方網站

  -
    由[索尼電腦娛樂製作的狂野歷險](../Page/索尼電腦娛樂.md "wikilink")
    XF網站為「官方網站」，而由製造商[Media-Vision製作的狂野歷險](../Page/Media-Vision.md "wikilink")
    XF網站則為「非官方網站」。非官方網站中的內容是一些誇張的謊言，例如在人物的資料上寫著「**拉布萊娜十分喜歡聯誼會**」、遊戲截圖的介紹明顯地與故事不同等。特別是作為主角的克拉莉莎的頭髮在非官方網站內被設定為「**前髮中養著鴿子**」，在克拉莉莎的圖像上加上鴿子，成為系列愛好者的話題。

<!-- end list -->

  -
    現在在非官方網站內，各種各樣標題上都出現鴿子記號。

## 外部連結

  - [狂野歷險 XF 官方網站](http://www.wild-arms.net/XF/)
  - [狂野歷險 XF 非官方網站](http://www.media-vision.co.jp/soft/waxf/)

[XF](../Category/狂野歷險系列.md "wikilink") [Category:PlayStation
Portable游戏](../Category/PlayStation_Portable游戏.md "wikilink")
[Category:2007年电子游戏](../Category/2007年电子游戏.md "wikilink")
[Category:战略角色扮演游戏](../Category/战略角色扮演游戏.md "wikilink")